src/config.ml
@@ -6,6 +6,8 @@ module S = State
 
 module Config =
   struct
+    (* On définit un état Intermédiaire pour le corps du programme et 
+       un état Final lorsque le programme est terminé *)
     type config = | Inter of ((P.instr)* (S.state))
                   | Final of (S.state)
 
@@ -20,18 +22,20 @@ module Config =
                  )
       |Cst(a) -> if a=0 then false else true
     
+    (* Fonction pour faire un pas, c'est à dire avancer dans notre programme
+       en consommant une instruction *)
     let rec faire_un_pas (instr : P.instr) (state : S.state) : config =
       match instr with
       |P.Skip -> Final(state)
-      |P.Assign(v1, v2) -> let a = (S.execAffect instr state ) in Final(a)
+      |P.Assign(v1, v2) -> let a = (S.execAffect instr state ) in Final(a) (*Appel de la fonction execAffect pour effectuer une assignation*)
       |P.Seq(i1, i2) -> (match (faire_un_pas i1 state) with
-                         |Inter(i, s) -> Inter(P.Seq(i, i2), s)
-                         |Final(s) -> Inter(i2,s)
+                         |Inter(i, s) -> Inter(P.Seq(i, i2), s) (*cas où i1 est instruction autre que Skip et Assign*)
+                         |Final(s) -> Inter(i2,s) (*Cas où i1 est une instruction Skip ou Assign*)
                         )
-      (* ici il faudra évaluer e, si c'est vrai ou faux on fait l'instruction i/i1/i2 *)
-      |P.If(e, i1, i2) -> if (eval e state) then Inter(i1, state) else Inter(i2, state)
-      |P.While(e, i) ->  Inter(P.If(e, P.Seq(i, P.While(e,i)), P.Skip),  state )
+      |P.If(e, i1, i2) -> if (eval e state) then Inter(i1, state) else Inter(i2, state) (* ici il faudra évaluer e, si c'est vrai execute i1 sinon i2*)
+      |P.While(e, i) ->  Inter(P.If(e, P.Seq(i, P.While(e,i)), P.Skip),  state ) (* comme précisé dans l'énoncé, on change le while en if*)
 
+    (* Print le config passé en argument *)
     let printConfig (c : config) =
       match c with
       |Inter(i, s) -> (print_string "Inter ") ; (P.printInstr i) ; (S.printState s)
