src/exec.ml
@@ -6,30 +6,31 @@ module P = Parseur
 module S = State
 module C = Config
 
-let rec printList (l : char list) =
-  match l with
-  |a::suite -> let _ = (print_char a) in (printList suite)
-  |[] -> (print_char ' ')
+
   
 
-
+(*execution config qui fait appel à la fonction faire_un_pas*)
+(*On rend un couple (config*int) avec config l'état des variables des états à la fin de l'execution et int le nombre de pas effectué*)
 let rec executer_aux (config : C.config) (nbPas : int) =
-  let _ = (print_string "\n \n \n \n \n"); read_line () in 
+  let _ = (print_string "\n \n \n \n \n"); (print_string "Press enter to continue >"); read_line () in
   match config with
-  |C.Inter(instr, s) -> let _ = (print_string "Step :\n") ; (print_int nbPas) ; (print_string "\n \n" ) in let _ = (print_string "Sate :\n") ; (S.printState s) in let _ = (print_string "Instruction :\n ");(P.printInstr instr) in  (executer_aux (C.faire_un_pas instr s) (nbPas+1)) 
+  |C.Inter(instr, s) -> let _ =  (print_string "Step :\n") ; (print_int nbPas) ; (print_string "\n \n" ) in let _ = (print_string "Sate :\n") ; (S.printState s) in let _ = (print_string "Instruction :\n ");(P.printInstr instr) in  (executer_aux (C.faire_un_pas instr s) (nbPas+1)) 
   |C.Final(s) -> (config, nbPas)
 
 
 
-
+(*Parse et evalue les fonctions pas par pas*)
 let executer (funct : string) =
-  let list_funct = P.list_of_string funct in
-  let (instr, l) = P.p_S list_funct in
-  let config = C.Inter(instr, (S.State('a', 0, (State('b', 0, (State('c', 0, End))))))) in
-  let (config, nbPas) = (executer_aux config 0) in (print_string "Nombre de pas total: "); (print_int nbPas); (print_string "\n")
+  let list_funct = P.list_of_string funct in 
+  let (instr, l) = P.p_S list_funct in (* Parse la fonction passé en argument*)
+  let config = C.Inter(instr, (S.State('a', 0, (State('b', 0, (State('c', 0, End))))))) in (*initialisation de notre état de départ, on se restreint sur 3 variables*)
+  let (config, nbPas) = (executer_aux config 0) in (print_string "Nombre de pas total: "); (print_int nbPas); (print_string "\n") (*execution des instructions*)
 
 
 
+
+(*Test effecuté*)
+(*
 let _ = print_string "TEST avec While(1){a:=1}\n"
 let deb = "a:=1;"
 let condW = "while(a)"
@@ -46,7 +47,7 @@ let initc = "c:=a"
 let m_Assign = inita^initb^initc
 let test_executer = executer m_Assign
 let _ = print_string "END TEST \n \n \n \n \n \n \n \n\n \n"
-
+*)
 
 let _ = print_string "TEST avec If(1){a:=1;b:=a}{a:=1; c:=a}\n"
 let condI = "if(1)"
@@ -76,8 +77,6 @@ let condW = "while(a)"
 let corpsW = "{"^m_If^"}"
 let m_While = condW^corpsW
 let fonct = assigns^m_While
-let l = P.list_of_string fonct
-let _ = printList l; print_string "\n"
 let test_executer = executer fonct
 let _ = print_string "END TEST \n \n"
 
